%@Titre:Amérique Sud 2012

\medskip
 
\parbox{0.49\linewidth}{Pierre vient d'acheter un terrain dont on peut assimiler la forme à la figure ci-contre :
 
Il souhaite mettre du gazon sur tout le terrain. Pour cela il veut acheter un produit qui se présente en sac de 15~kg où il est écrit \og 1 kg pour 35 m$^2$ \fg.
 
\begin{enumerate}
\item Combien de sacs de gazon devra-t-il acheter? 
\item De plus, il voudrait grillager le contour de son terrain. Il dispose de 150~m de grillage, est-ce suffisant ? Justifier. 
\end{enumerate}} \hfill
\parbox{0.43\linewidth}{\psset{unit=1cm,linewidth=0.8pt}
\begin{pspicture}(5,5.2)
\pspolygon(0,0)(4.8,0)(2,4.8)(0,4.8)
\psline[linestyle=dashed](2,4.8)(2,0)
\psframe(0,0)(0.3,0.3) \psframe(2,0)(1.7,0.3)\psframe(2,4.8)(1.7,4.5)\psframe(0,4.8)(0.3,4.5)
\uput[u](1,4.8){20 m}\uput[l](0,2.4){40 m} \uput[d](2.4,0){50 m}
\uput[u](0,4.8){A} \uput[u](2,4.8){B} \uput[ur](4.8,0){C} \uput[ur](2,0){D} \uput[ul](0,0){E}
\psline{<->}(0,-0.5)(4.8,-0.5) 
\end{pspicture}}